弟兄姊妹也要帶眼識人

弟兄姊妹也要帶眼識人

互聯網

神職人員也是人，也會犯錯，聖袍包不住慾火可以理解，但紙又如何包得住火？不同個案各自苦衷我們也都聽過了，若要撲火於爆發之前，教會極高層的確很止得咳，無論出火或滅火，權力解釋了一切，這跟教師教練案例相同，更何況神職人員頭頂有個很神的光環護身，出了事，神隨時被奉旨搬出來。

BBC中文網訪問了一位實名舉報的黎小姐，詳述慘遭教友強吻的經歷。那位教徒向她表白，沒事，情愫乃人之大慾，黎小姐拒絕，教友強握她手，說求問過，這是神的旨意，神告知他要和黎小姐一起。黎小姐表示自己沒聽到神這個旨意。

真巧也真噁心，有人說神要她參選特首、競選議員，這全知全能的神還當月老，要誰與誰在一起？可能有人真聽到過神的呼召，但人就不會假傳神旨？有時不免懷疑，教徒信的究竟是神，抑或是神創造出來的人呢？耶和華這位牧者帶領出來的牧人，也會用神的名義欺凌羔羊以及自保自利。

事後那教友不斷要抱要搭肩要示愛，黎小姐厲聲警告「別碰我」，但同時也想：對此人太嚴厲，會否違反了基督講求的友愛和寬恕？

就此一念之仁，教友終於強吻得逞。這還不夠可悲，最可恥者，黎小姐向教會求助，教友反應是典型檢討受害人，反問是不是誤會了想多了，那你何以還跟他獨處？此外，當然有百搭萬能牌：祈禱。但不是為加害者祈禱，是要受害人祈禱，希望主呢，賜予受害人有寬恕的心，原諒加害者，唉，索性叫色狼好了。事後，亦無人阻止勸喻色狼檢點。

後來，黎小姐撰文公開經歷，其他網友的「網」言也算了，教會中人反應一句到尾：深表同情，但她這樣做令大家都感尷尬。至於正式投訴，要求色狼在內部發道歉信，教會至今零迴響，終於，以色狼辭去職務了事。

別破壞和諧、別影響國家聲譽、別唱衰香港、否決成立調查委員會、高調行惡低調引退然後再復出……真是似曾相識，似到倒模般如同一個鼻孔呼吸。黎小姐最後反思：基督既講求愛與寬恕，同時也講盼望與公義，缺一不可。如果那人沒有真心悔過、沒有意識到錯，就要求我寬恕，這不是一個健康的信仰。

教會是主的聖殿，高層眼中難道只看得見年輕人抗爭的刺，看不到自己腐蝕了的樑柱？主住在得救的人裏，並不住教堂裏，那些口口聲聲弟兄姊妹的教徒，也請帶眼識人。我非教徒，但不是要謗教，而是在護教。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
科技創業有前景 (左丁山)

下一則
下一則
明槍難躲，暗針難防 (李碧華)